asia miles 儲分一問

之前無用開asia miles，但係因為之後會同屋企人買機票去歐洲，所以就順便睇下可唔可以儲里數

我想問如果係sky scanner上面買機票
唔係用expedia, , agoda 或者官網上面買機票
而係用d濕鳩網度訂，好似Gogogo, 呢類
個d濕鳩網入面無得輸入asia miles no
係咪就等於換唔到里數

新手求解答

skyscanner 同 expedia 嗰啲都係 booking agent
有冇 asia miles 係睇你嗰個航空公司係咪 asia miles 計劃成員

我準備訂finnair去london
我睇finnair好似都係計畫成員黎

仲有多個新手問題
因為我訂finnair無得直飛london
要中間係Helsinki一次機

咁里數個邊係咪會計兩次
香港》Helsinki
Helsinki》london

求解答

所以你意思係 假設我訂既係CX咁計

就算我用濕鳩agent網訂
入面無得填我asia miles no

我都可以照樣儲到里數？

Check in嗰時儲返就得

thx bro
第一次用，唔好怪我咁多問題

係咪連埋passport咁show比佢睇就OK？

有link係可以expedia買野時儲埋asia miles架, 不過就冇hotel discount囉,

係呀，Check in嗰時，show passport，講個Asia Miles Number俾佢聽就得

同埋你有心儲Asia Miles嘅話就去盡啲，得閒睇下小斯、里先生嗰啲blogs

坐飛機可以儲miles，用信用卡買機票又可以儲，expedia呢啲網又可以儲，一簽三賺

唔得。
兌換里數只能在asia miles系統內用

儲唔儲到分唔係視乎你張機票邊到訂
而係睇你張機票既booking sub-class

咩叫booking sub-class呢
意思就係同一個艙等其實航空公司都會區分唔同既sub-class（子艙位），每一個唔同既子艙位票價、機票條款都可能唔一樣，即係話極有可能同一班機2個三九唔識七坐埋一齊，大家都係坐經濟艙架啦，但大家買飛個票價都唔同
點撚解要搞到咁複雜？咪就係因為航空公司想有錢賺到盡囉

以國泰經濟艙為例，子艙位都分做Y、B、M、H、K⋯⋯（後面仲有好多）
而Y係最貴（相對要遵守既條款都最寬鬆，例如可以任改）

一般普通人唔係接觸開呢d既話呢，通常都唔會識睇自己張機票係咩子艙位架啦。千祈咪見到自己張機票boarding class寫Y就以為子艙位都係Y。因為全撚部econ class既boarding class都係Y

最準一定係打去asia miles到俾個booking reference條友幫你問你張機票咩子艙位儲唔儲到分，因為呢d對個staff黎講係easy job
但如果你只係普通asia miles member條hotline閒閒地都要等成粒鐘

比較實際既辦法係聯絡你個agent問佢你張飛係咩sub-class
再自己上asia miles個網查果個sub-class儲唔儲到分

不過有時d濕鳩agent為左氹人買而up9錯個sub-class都遇唔少⋯⋯⋯

（利申：幾年前向asia miles到做左約一年）

好多時d濕鳩地勤都無做到同客儲分呢個動作

最好keep boarding pass之後自己check返

唔會係話全部
但你係Expedia search 到同埋係用錢黎sort 既個d 機票都唔方會係earn 100%

唔該曬，難怪expedia d機票係會貴過個d 濕鳩網
原來一個可以儲，一個唔得
咁都係貴少少係expedia度訂算

有無人可以解答埋我呢個問題
搭轉程機係咪會儲得多過直航機

可唔可以share出黎

hotel discount我其實都用唔太著

你張機票係分2個sector咁出就分2個sector去計里數
假設2個sector都儲到分的話

Expedia bk機票點儲am

Check in時俾am卡個地勤

或者
Keep boarding pass（CX/KA可以唔洗，但keep埋一定最好）搭完飛機之後上網/聯絡asia miles做返補發里數

搭單問, 如果我張信用卡比錢都可以儲里數, 咁我咪可以出機票又儲里數, 自己張卡當消費又儲里數???

係啊 加埋可以儲Expedia/ 其他OTA會員分

三邊都可以儲

樓上話一儲三賺wor

碌卡買機票果時已經儲左信用卡既分or AM
你經expedia幫襯你自然會儲到expedia d分，假設佢地都有呢d儲分既會員計劃
搭完飛機張機票又可以儲AM（假設你果張機票儲到AM）

又話之前無用開

買機票o個陣時,間航空公司(oneworld成員)唔係會問你asiamiles membership no架咩 要另外send張機票畀佢